%!TeX root=../tese.tex
%("dica" para o editor de texto: este arquivo é parte de um documento maior)
% para saber mais: https://tex.stackexchange.com/q/78101/183146

% O resumo é obrigatório, em português e inglês. Este comando também gera
% automaticamente a referência para o próprio documento, conforme as normas
% sugeridas da USP
\begin{resumo}{port}
O propósito deste trabalho é desenvolver um driver no kernel Linux para
controlar a operação de dispositivos AD7292. O AD7292 é uma especificação de
circuito integrado que descreve um chip contendo ADC, DACs, sensor de
temperatura, e GPIOs, sendo recomendado como um sistema de monitoramento de
sinais analógicos e controle de outros dispositivos. Para atingir o objeitvo
proposto, foram desempenhadas uma série de atividades coerentes com as práticas
de desenvolvimento de software livre. A metodologia adotada contou com a
leitura do datasheet do circuito integrado, consulta à documentação do projeto,
análise de outros drivers com funcionalidade similar, submissão de versões
preliminares do código fonte para a revisão por membros da comunidade, revisão
bibliográfica, consulta a sites e blogs. Devido ao êxito nesse processo, o
driver desenvolvido foi aceito pela comunidade Linux e estará disponível a
partir da versão 5.5 do kernel Linux. Esta primeira versão permite tomar
leituras analógicas ao comando do usuário ou de uma aplicação. O término deste
trabalho abre caminho para uma série de novos trabalhos na direção de produzir
um driver capaz de tirar proveito de outras funcionalidades de dispositivos
AD7292.

%Elemento obrigatório, constituído de uma sequência de frases concisas e
%objetivas, em forma de texto.  Deve apresentar os objetivos, métodos empregados,
%resultados e conclusões.  O resumo deve ser redigido em parágrafo único, conter
%no máximo 500 palavras e ser seguido dos termos representativos do conteúdo do
%trabalho (palavras-chave). Deve ser precedido da referência do documento.
%Texto texto texto texto texto texto texto texto texto texto texto texto texto
%texto texto texto texto texto texto texto texto texto texto texto texto texto
%texto texto texto texto texto texto texto texto texto texto texto texto texto
%texto texto texto texto texto texto texto texto texto texto texto texto texto
%texto texto texto texto texto texto texto texto texto texto texto texto texto
%texto texto texto texto texto texto texto texto.
%Texto texto texto texto texto texto texto texto texto texto texto texto texto
%texto texto texto texto texto texto texto texto texto texto texto texto texto
%texto texto texto texto texto texto texto texto texto texto texto texto texto
%texto texto texto texto texto texto texto texto texto texto texto texto texto
%texto texto.
\end{resumo}

% O resumo é obrigatório, em português e inglês. Este comando também gera
% automaticamente a referência para o próprio documento, conforme as normas
% sugeridas da USP
\begin{resumo}{eng}
The purpose of this work is to develop a Linux kernel device driver to control
the operation of AD7292 devices. The AD7292 is an integrated circuit
specification that describes a chip containing ADC, DACs, temperature sensor,
and GPIOs, which is recommended as an analog signal monitoring and control
system for other devices. To achieve the proposed goal, a series of activities
were performed consistent with the practices of free software development. The
methodology adopted included reading the integrated circuit datasheet,
consulting the project documentation, analyzing other drivers with similar
functionality, submitting preliminary versions of the source code for review by
community members, bibliographic review, consulting both websites and blogs.
Due to the success of this process, the driver developed has been accepted by
the Linux community and will be available from version 5.5 of the Linux kernel.
This first version allows one to obtain analog readings through userspace
applications. The completion of this work paves the way for a host of new work
toward producing a driver that can take advantage of other AD7292 features.

%Elemento obrigatório, elaborado com as mesmas características do resumo em
%língua portuguesa. De acordo com o Regimento da Pós-Graduação da USP (Artigo
%99), deve ser redigido em inglês para fins de divulgação. É uma boa ideia usar
%o sítio \url{www.grammarly.com} na preparação de textos em inglês.
%Text text text text text text text text text text text text text text text text
%text text text text text text text text text text text text text text text text
%text text text text text text text text text text text text text text text text
%text text text text text text text text text text text text.
%Text text text text text text text text text text text text text text text text
%text text text text text text text text text text text text text text text text
%text text text.
\end{resumo}
